\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}

% Margins
\topmargin=-0.45in
\evensidemargin=0in
\oddsidemargin=0in
\textwidth=6.5in
\textheight=9.0in
\headsep=0.25in

\title{Game Structure Overview}
\author{}
\date{}


\begin{document}

\maketitle

\section{Moteur de jeu}
Le \textbf{Moteur de jeu} est le composant centrale qui gére le boucle de jeu et coordone les composant de la structure MVC, Modéle, View, Controlleur.

\begin{itemize}
    \item Boucle de jeu, et son arret.
    \item Crée composant MVC et les lie entre eux.
\end{itemize}

\begin{center}
    \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
        \begin{verbatim}
class GameEngine
    render = new Renderer()
    gameState = new GameStateHandler()
    controller = new Controller()
    fun run()
        while (running)
            processInput()
            updateGame()
            refresh()
    end run
end GameEngine
        \end{verbatim}
    \end{minipage}
\end{center}

\section{Model}
Le \textbf{Model} represente le noyau de la logic de jeu, pour que le controlleur ai acces au composant du model, on utilise une class de type facade StateManager.

\subsection{Level}
Level, class de type container, contient tout les elements de jeu (Palette, Brick, TextContainer, etc).
Methode all(), renvoie un std::tuple contenant tout les elements du level.
Utiliser std::apply pour iterer sur le tuple.
\url{https://stackoverflow.com/questions/1198260/how-can-you-iterate-over-the-elements-of-an-stdtuple}
\subsection{StateManager}
Contient les mothodes pour modifier les composant de level, contient un pointeur vers level.
\begin{center}
    \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
        \begin{verbatim}
class Paddle
    int pos
    moveLeft(dx, dy)
end class
class StateManager
    movePaddleRight()
    ...
end class
class Level
    Paddle
    ...
end class
        \end{verbatim}
    \end{minipage}
\end{center}

\section{Controlleur}
Contient un StateManageur, Level et Renderer, recupere le input utilisateur, modifie les objets de jeu et render le resultat a chaque frame

\begin{center}
    \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
        \begin{verbatim}
class Controller {
    int getInput() {
        if (keyPressed(LEFT)) return LEFT;
        if (keyPressed(RIGHT)) return RIGHT;
        \end{verbatim}
    \end{minipage}
\end{center}

\section{Inheritance}
Inheritance is a core concept in object-oriented programming where a class (child) derives from another class (parent) and inherits its properties and methods. This establishes an "is-a" relationship between the child and parent classes. However, inheritance can lead to tightly coupled code and deep hierarchies, making the system harder to maintain and extend.

\begin{center}
    \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
        \begin{verbatim}
class Animal {
public:
    virtual void sound() = 0;
};

class Dog : public Animal {
public:
    void sound() override { std::cout << "Bark"; }
};
        \end{verbatim}
    \end{minipage}
\end{center}

\section{Level json formatage}
les fichier de jeu sont encodes dans des fichier json stocker dans le dossier ressource/levels. Les fichier doivent suivre un formatage strict sinon il ne seront pas enregistrer dans le jeu. Le tout doit etre encadrer de '[' et chaque element represent une brick, premiere valeur est le "row" representant l'index de la rangée de la brick cette valeur doit etre un int et etre dans le bon range de valeur la meme pour "col", "color" et "bonus" doivent etre des string et etre de bonne valeur. 
\begin{center}
    \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
        \begin{verbatim}
[
  {"row": 0, "col": 0, "color": "cyan", "bonus": "none"},
]
        \end{verbatim}
    \end{minipage}
\end{center}
Les fichier sont enregistrer en ordre alphabetic donc si l'emplacement du niveau dans le vecteur de niveau est important verifier que le nom sont bien formater.
de preferance "levelX-LevelName.json"

\section{Composition}
Composition is a design principle where objects are composed of other objects to achieve complex functionality. This follows the "has-a" relationship, where one class contains another. Composition provides more flexibility, as components can be easily swapped or modified at runtime without modifying the entire class structure.


\begin{center}
    \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
        \begin{verbatim}
class SoundBehavior {
public:
    virtual void sound() = 0;
};

class BarkBehavior : public SoundBehavior {
public:
    void sound() override { std::cout << "Bark"; }
};

class Dog {
private:
    SoundBehavior* soundBehavior;
public:
    Dog(SoundBehavior* sb) : soundBehavior(sb) {}
    void makeSound() { soundBehavior->sound(); }
};
        \end{verbatim}
    \end{minipage}
\end{center}

\end{document}
